<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on HAL Today I Learned</title>
    <link>https://til.hal.com.mx/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on HAL Today I Learned</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2019 13:36:32 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://til.hal.com.mx/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aplicar una funcion a un data frame, por renglon, usando purrr</title>
      <link>https://til.hal.com.mx/posts/aplicar_funcion_por_renglon_usando_purrr/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:36:32 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://til.hal.com.mx/posts/aplicar_funcion_por_renglon_usando_purrr/</guid>
      <description>purrr es un paquete de tidyverse que agrega características de programación funcional a R.
Entre otras cosas, incluye la familia de funciones map(), que aplican una función a todos los elementos de una lista, de la misma manera a la familia de funciones apply() de base, pero con una mejor sintaxis y caraterísticas adicionales.
Al usar map() con un data frame, entonces la función es aplicada por columna.
Hay ocasiones en las necesitamos aplicar una función por renglón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feather: data frames para Python y R</title>
      <link>https://til.hal.com.mx/posts/feather_data_frames_para_python_r/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:33:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://til.hal.com.mx/posts/feather_data_frames_para_python_r/</guid>
      <description>Frecuentemente necesito usar en R un data frame generado en Python por Pandas, o viceversa, tengo datos en un data frame de R que quiero usar en Python.
Una manera común para compartir data frames entre Python y R es exportarlas como archivos CSV. Este método tiene el inconveniente de que perdemos los metadatos de nuestro data frame.
Si tenemos datos de fecha con husos horarios, factores de R, texto con codificación específica o con cualquier otro metadato, este se pierde al exportar un data frame a CSV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procesar archivo CSV en Admin de Django</title>
      <link>https://til.hal.com.mx/posts/procesar_csv_admin_django/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 09:03:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://til.hal.com.mx/posts/procesar_csv_admin_django/</guid>
      <description>La semana pasada tuve la tarea crear una vista del administrador de Django que procesara un CSV, sin ser explícitamente un modelo (para lo cuál ya existe un paquete -&amp;gt; Django CSV Import). El caso era que los usuarios finales requieren subir un CSV más amigable que la representación de los datos que creamos con los modelos.
Investigando un poco encontré varias sugerencias que no se adecuaban a nuestro caso y algunas soluciones bastante limitadas, como procesar el archivo dividiéndolo con saltos de línea (&amp;lsquo;cadena&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HAL -&gt; Today I Learned</title>
      <link>https://til.hal.com.mx/posts/presentacion/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:56:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://til.hal.com.mx/posts/presentacion/</guid>
      <description>En este blog compartiremos hallazgos, aprendizajes y experiencias de parte de los desarrolladores de HAL, una empresa dedicada a crear productos digitales innovadores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>